【抗暴之戰】批林鄭錯推送中後「扮反省」 陳淑莊：拘捕指出問題嘅人

2019年11月09日
【抗暴之戰】批林鄭錯推送中後「扮反省」 陳淑莊：拘捕指出問題嘅人

【新增動新聞】

今年5月立法會在建制派的護航下，強行舉行修訂《逃犯條例》法案委員會，席間泛民不滿建制派石禮謙非法主持會議，爬上主席枱上抗議並搶走無線咪。昨晚至凌晨朱凱廸及陳志全等7名泛民立法會議員被警方拘捕及預約拘捕，指他們妨礙議員開會，觸犯立法會《權力及特權條例》第19條。民主派會議召集人陳淑莊批評林鄭早前撤回惡法後曾表示有深切「反省」，但之後卻不斷拘捕示威者及阻止惡法通過的立法會議員，等同拘捕指出問題的人，她又形容今次區議員選舉等同變相公投，日後十八區定必繼續跟進警暴等問題。

相關新聞：【蘋聞追Click】國產TG點解出藍色水？聞落無料到其實更毒

陳淑莊狠批政府無處理送中問題，反而火上加油，由上月引用《緊急法》立《蒙面法》，並對泛民議員進行大規模搜捕，她指當日泛民議員是為阻止不合規程議會進行，如今卻「拘捕指出問題嘅人」，以當日22名泛民議員，已有7名議員被捕，佔整體3分1，繼續與民為敵。她強調民主派希望區議會選舉如期進行，並形容今次區議會選舉是變相公投，未來會用盡方法讓選舉如期進行。

3名議員包括陳志全、朱凱廸及區諾軒已經在凌晨完成預約拘捕手續。陳志全批評，《立法會(權力及特權)條例》原意是用作保護議員，但現時被政府用作濫捕議員，處理議會內議員與議員之間的衝突，形容是「荒謬絕倫」。他強調，當日的行動為阻止惡法通過，而在之後的5個月出現了反送中風波，怒斥林鄭政府秋後算帳，控告力抗惡法的民主派議員，質問「依個係林鄭月娥話嘅反省？今次政府錯推反送中惡法，佢反省咗咩嘢？佢係繼續與民為敵」，又質疑林鄭的做法令市民會繼續進行激烈的抗爭，「佢係居心叵測」。

相關新聞：【蘋聞追Click】軍備變警備販賣全球 中國北方工業公司專執二攤

今晚將會到灣仔警署接受拘捕的公民黨郭家麒指，香港的政制是三權分立，立法會的責任是監督政府，但政府卻利用政治檢控手段，限制、控告和打壓議員。他強調，民主派只是和香港人一同對抗惡法，今次的拘捕行動代表政府要用「最揦鮓、最強烈嘅手法去打壓，令香港人噤聲」，但他強調香港人退無可退，「我哋係唔會退讓，唔會噤聲，爭取民主政制係一步不能退......我哋作為議員絕對唔會退縮，會盡能力抗爭到底，五大訴求，缺一不可」。

另一名被預約拘捕的街工梁耀忠怒轟，今次建制派議員主動控告民主派議員，證明他們沒有反省，一直以來為虎作倀、支持政府，令特區政府以為有議員支持就為所欲為，因為夠票通過就漠視民意，「到今日你班建制派都係咁，都唔反省問題，特區政府對民望點呢？對民意點呢？完全不理」。新同盟議員范國威亦指，今次民主派議員被拘捕是政治打壓，斥「林鄭政權只係繼續躲喺警暴後面，而家又再繼續用政治檢控應對反送中運動，唔願意面對民意，繼續打壓民意，無放棄過、無退讓、死不認錯」。他強調民主派議員無怨無悔，投入反送中運動，並轟保皇黨不要藉機取消區選。

表明不會接受預約拘捕的民主黨林卓廷則批評，今次警方檢控7名立法會議員，比7.21案只拘捕6個被告多，證明警方打壓立法會議員的合理抗爭不違餘力，並指自己會通宵留守立法會，歡迎警方作出拘捕。他強調，議會抗爭是作為民意代表應有之義，表明無怨無悔，又斥林鄭口講和解，但一直挑釁港人，藉意取消區選，呼籲香港人要小心，並要守護香港人應有的選舉權利。

-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》英文版

上一則
上一則
【短片】【周梓樂離世】六旬婦腳傷仍堅持赴悼念會 銀髮翁哽咽：警方阻救援係蓄意謀殺！

下一則
下一則
【抗暴之戰】陳肇始認政府唔知催淚煙成份 稱取消年宵乾貨屬安全考慮